一個便宜的守門員——相對於他的替補和聯盟其他球員——在季後賽中火起來並不罕見。 一個昂貴的守門員不是你的斯坦利杯門票|朱利安·麥肯錫| 2020年9月9日|FiveThirtyEight 
 安特託昆博目前在總防守籃板和總籃板上都是季後賽第一，所以相對於其他球星，他的上場時間不足並沒有影響他在防守上的整體表現。 字母哥用更少的時間做更多的工作|安德烈斯·沃特斯| 2020年9月4日|FiveThirtyEight 
 由於車輛產生的氣溶膠汙染已經減少，其他來源的相對貢獻增加了。 城市路面是空氣汙染的一大來源，Ula Chrobak 
 當強風從南方吹來，海冰減少時，氧-18的相對含量就會增加。 2018年，白令海冬季冰縮至5500年來的最低水平卡羅琳·格蘭林，2020年9月3日科學新聞 
 如果有什麼區別的話，那就是抽筋的人開始時比實驗室測量的健康狀況要慢一些。 肌肉抽筋的永恆之謎Alex Hutchinson | 2020年9月1日|Outside Online 
 但與過去幾個世紀相比，美國國內的寧靜令人驚歎。 沒有上帝，沒有警察，沒有主人|詹姆斯·普洛斯| 2015年1月1日|每日野獸 
 父母如果想把孩子的監護權轉移給親屬以外的人，必須獲得法官的許可。 法官:流浪兒童是拐賣|Tina Traster | 2014年12月30日|DAILY BEAST 
 在這個假期旅行的時候，我和一個親戚被警察攔下了。 奧巴馬在種族問題上是正確的。 媒體錯了。 Keli Goff | 2014年12月29日|DAILY BEAST 
 當然，這是《東山再起》，所以“成功”是一個相對的詞。 《迴歸》大結局:把所有的獎項都給麗莎·庫卓，凱文·法倫，2014年12月29日 
 她的兒子向窗外瞥了一眼，告訴我他的母親離開哈瓦那去拉麗莎看望一個瀕死的親戚。 一個被拋棄的古巴叛逃者的家庭生活和艱難時期|布林-喬納森·巴特勒| 2014年12月19日|每日野獸 
 不過我想，既然他是我最近的親戚，他擔心我的健康是很自然的。 《坑鎮王冠》第一卷(共3卷)|查爾斯·詹姆斯·威爾斯 
 這句話是真心實意的，因為教授很喜歡他的親戚，而這位親戚也一直對他很好。 離奇的故事|各種 
 每個對象所體現的勞動的相對數量是其價值的基礎。 《社會正義未解之謎》|史蒂芬·利科克 
 很明顯，任何品種的絕對增長都可能伴隨著相對的減少。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 實際數量的增加就是絕對數量的增加; 只是百分比的增長，相對的增長。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德